Ette tulli mõisawallitsus nink kaibas,et Salusse ennem
Tõllinga kõrtsimees Märt Wannaseme wina eest wõlgo ollewat 94 Rbl.57 cop. nink palles sedda kätte awwitada sada 6 prozendiga.
Ette kutsuti Märt Wannaseme nink loeti eenseiswa kaibus ette ent temma ütles kül wõlgo ollewat ent mitte ni paljo nink täl ollew ka Laswast Kartohwlide eest rahha sada nink ollew rehnung weel piddamada nink ütles kui rehnung saap peetus mes sis weel massa tullep lubbas 29 Septembril s.a. ärra massa.
Kohtomõistus: Kunna Laswa mõisa wallitsus lubbab kiik neid wõllatähti mes Laswast Kartohwlide eest wälja anto Märt Wannaseme käest rahha päle wasta wõtta nink ka Märt Wannaseme lubbab sedda perra jäno wõlga ärra massa, mõista meije et Märt Wannaseme peap sedda perra jänut wõlga sel 29 Septembril s.a. ärra massa.
Se kohtomõistus sai kohton käüjile kulutedus nink §773 ja 774. Tal.säd.ram.1860.a.ärra selletedus mis oppust andwa suremba kohton käümissest, ent Laswa mõisa wallitsus es olle tollega rahhultolleperrast et pik Termin panti ent Märt Wannaseme olli sellega rahhul nink wimate sai neile ka §881 perra se trükkito oppusse leht wälja antus.
Päkohtomees Jürri Waldmann XXX
Tannil Oinas XXX
Tannil Purge XXX
Kirjotaja /allkiri/
Copia wälja kirjutet Keisr.VI Kih.kohtu.
